---	
title: Hasil Hutan Bukan Kayu (HHBK) Orang Rimba Selatan TNBD
date: 2012-06-30
categories:	
- laporan	
- Benor FM
layout: laporancmb	
---	
	
![200px-Juni_30_2012_Benor_Fm_HHBK_Orang_Rimba_Selatan_TNBD_.JPG](/uploads/200px-Juni_30_2012_Benor_Fm_HHBK_Orang_Rimba_Selatan_TNBD_.JPG){: .img-responsive .center-block }	
	
**Tujuan** : Hasil Hutan Bukan Kayu (HHBK) Orang Rimba Selatan TNBD
	
**Lokasi** : Kedundung Muda
	
**Alamat** : Kedundung Muda Selatan TNBD Kec. Air Hitam
	
**Jam** : 08.00 - 12.00 WIB

	
**Hadir** :	
*	Merasul
*	Pengidai

**Ringkasan** :	
*	Hasil Hutan Bukan Kayu (Getah Karet) mampu meningkatkan ekonomi jangka panjang untuk komunitas Orang Rimba
*	Tanaman karet adalah tanaman yang mampu mengembalikan kualitas lahan dan konservasi air, tanah juga memiliki nilai ekonomi tinggi dalam waktu jangka Panjang bagi Orang Rimba
*	Karet orang Rimba merupakan karet murni (karet susu, tanpa kotoran atau tatal) sehingga mampu meningkatkan nilai jual yang jauh lebih tinggi
*	Saat ini karet Orang Rimba tidak lagi di jual ke tengkulak (toke dusun ) tetapi melalui pengumpul yang di lakukan oleh Orang Rimba itu sendiri
